群星賀光復區會 王喜：港人高質表達民意 秋生：前路漫漫

群星賀光復區會
王喜：港人高質表達民意 秋生：前路漫漫

王喜前日落區幫李詠珊拉票，對方最終勝出。互聯網圖片

前日區議會選舉，投票率破紀錄達71.2%，投票人數高達294萬，寫下歷史新一頁！結果民主派大捷奪389議席，建制「崩盤」僅保59席，商台、網台及網民都熱播徐小鳳的《喜氣洋洋》贈興。

相關新聞：李力持打油詩踩泛民

而各位撐民主、斥警暴的藝人及圈中人紛紛發言，除了黃秋生、王喜、王宗堯、黃耀明、鄭敬基、阮民安（Tommy）、金義聖、盧巧音及DJ當奴外，連罕有發聲的劉鳴煒亦憑相寄意，暗喻香港曙光再現。秋生以愛國詩人屈原的《離騷》，提醒大家民主道路很漫長，而王喜就指港人示範了用最高質素的方法去表達民意。

採訪︰陳杰

王喜：伸延至立法會選舉

王喜指今次區議會選舉結果有兩大訊息，一是香港人用最高質素、高文明的方法表達了強烈的民意，二是建制派有鐵一般的120萬票支持及擁護。他說︰「區選後我哋要認真面對出年嘅立法會選舉，要嚴陣以待，就係嗰120萬效忠建制派嘅選民，點樣可以說服到佢哋，游說到佢哋將選票由鐘擺嘅9點鐘，移動到鐘擺嘅3點鐘。呢個係嚟緊每一個香港市民都要幫忙去做嘅工作，希望嚟緊出年立法會選舉結果，係噚日區議會嘅伸延。」

相關新聞：祖兒表忠 King Jer嬲爆割席

資料圖片

黃秋生：開心一陣好喇

過往不是每次都投票的黃秋生，前日一早出動投神聖一票，他事後表示排了20分鐘，當晚亦有留意點票結果，昨日他透過電話回覆《蘋果》：「我投嘅議員都當選了。」問秋生可滿意這次選舉結果，他引用古人屈原的名作《離騷》名句，寄語大家民主道路仍很漫長：「開心一陣好喇，路漫漫其修遠兮。」問他是否開心有這結果？他說：「股票都升幾百，你話開唔開心？」

互聯網圖片

劉鳴煒：新開始

反送中以來，富商劉鑾雄長子劉鳴煒接受傳媒訪問時，曾表態支持成立獨立調查委員會，令社會和解。昨日他貼出一張日出相，並以英文留言暗指有新的開始：「這是一個新的星期和新開始。」

資料圖片

黃耀明：壓倒性DQ無能政府

明哥由前日開始一直緊貼選情，昨日在Ig留言：「這次區選作為變相公投，終於壓倒性地DQ了這個靠極權支撐，但卻又極端無能的跛腳鴨政府。請各當選人帶着數以十萬計嘅的民意（大概80多萬）要求政府盡快解封理工大學，並回應五大訴求。」

資料圖片

王宗堯：善惡有時總會報

王宗堯前日和葉德嫻與何韻詩現身香港仔為民主派候選人黃銳熺拉票，談到區選結果，他表示︰「我相信善惡有時總會報。」對於民主派大勝，他續說：「噚晚真係好勁，有啲難以置信嘅感覺。」對於出力拉票，令黃銳熺最終勝出，他說：「唔辛苦，好少事。」

互聯網圖片

鄭敬基：老婆生日禮物

鄭敬基昨日上載民主派大獲全勝的選舉圖，留言「老婆。生日快樂I love you！冇大屋、冇靚車、冇靚衫，更加冇鑽飾做禮物，Happy birthday my beloved，你的生日禮物。」之後他再上載兩份「親中報」輸打贏要，形容今次選舉結果「泛暴陰招盡出」的相片，他留言︰「一份報紙存在嘅原因。」下午他再貼出之前何君堯被剌傷入院、建制派列席探病相，他留言︰「辛苦啦大家休息吓！國家非常感謝大家的付出。」嘲一班建制派已被踢出區選。

資料圖片

盧巧音：投票能量係真

坦言人生第一次投票的盧巧音，昨日清晨貼日出相留言：「噚日投完票，好開心。原來呢個能量係真㗎！香港人早晨呀。」黃昏時分她再貼上一張今年的叱咤頒獎禮證件，寫上︰「我已投票給女歌手，未投票的朋友，記住盡快投選你最喜愛。」

阮民安前晚拉票，助王進洋擊敗建制派的周浩鼎。互聯網圖片

阮民安：救理大手足
阮民安（Tommy）昨日凌晨於fb留言︰「何已完……同佢鐵粉……陳小春同一日，都收X了！我真係恭喜你哋，X街呀！」對於民主派大勝，他留言恭賀之餘不忘救人︰「鄺神、石威廉、張秀賢、張文龍、王進洋，今日我有去現場幫手拉過票嘅、聲援過嘅，都全勝，係有啲開心，但開心過後，我希望今晚當選嘅所有黃絲區議員，聽日可以集中討論，如何可以叫警方解封理大，或聯署叫警方釋放被捕人士，救人！救手足！」

互聯網圖片

當奴：開心到跳起
商台DJ當奴十分關心區選結果，昨日他在Ig貼出一班人在沙灘跳起的照片，背景一片蔚藍，充滿正能量，他留言：「開心到跳起！」十分應景。

資料圖片

柳俊江：何已完
柳俊江昨日在Ig貼出爭取連任屯門樂翠選區失敗的何君堯照片，並寫上：「何已完。」對於區選，他再在fb留言︰「今日，我同你講：香．港．人．並．唔．怕．事！喺關鍵時刻，香港人並冇令世界失望！」

資料圖片

金義聖：這就是民心
多次為港發聲的賣座韓片《屍殺列車》男星金義聖，除了曾來港親身感受逆權運動外，昨日亦於Ig向韓國網民分享香港區選結果︰「香港區議會選舉結果，這就是民心，如果違背民心就會失敗。」

下一則
下一則
李力持打油詩踩泛民

李力持打油詩踩泛民
祖兒表忠 King Jer嬲爆割席
麥明詩暗寸小春無知

講起捐錢，你會捐去邊？

Twitter 戰線勿鬆懈！！！

請幫推
出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

大劉個仔...？

咁多位都多謝晒